[人大] 港澳辦 : 如醫管局，大學校董會主席等公權力機構需要由愛國者出任 !

全國人大會議明早(5日)在北京人民大會堂開幕，11日下午閉幕。會議其中一項議程是審議《完善香港特別行政區選舉制度的決定(草案)》。據眾新聞了解，中央將修改本港選舉制度，其中特首選委會取消區議會界別，改由人大政協擔任，並增加一個社團領袖的第五界別，由1200人增加至1500人。更震撼的是日後參選特首，要在五個界別每個界別中都獲得一定數量提名。

立法會方面，將由70人增加至90人，同時取消超級區議會，並恢復回歸初期選舉委員會互選產生議席。日後參選立法會及特首選舉時，均需要部分選舉委員會產生的一個機構審查參選資格。

此外，港澳辦主任夏寶龍在晚上會見港區政協時表明，所有公權力機構的負責人都要愛國愛港人士出任，並舉例包括醫管局、機管局、大學校董會主席。

位極主席數一個唔愛國既比我聽

守水塘條友要愛國，乞食都要愛國

雙重國籍愛唔愛國？其他國藉要宣誓效忠，如美國要宣誓效忠美國，我見有雙重國藉既人可以報告俾外國聽佢公民變節愛中國？

如果唔係今日見到以為老納人民日報嚟

你愛唔愛我呀 每日問